<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<bdtheque>
    <personnes>
        <personne id="AScotch">
            <nom>Arleston</nom>
            <prenom>Scotch</prenom>
        </personne>
        <personne id="DTarquin">
            <nom>Tarquin</nom>
            <prenom>Didier</prenom>
        </personne>
        <personne id="RSattouf">
            <nom>Sattouf</nom>
            <prenom>Riad</prenom>
        </personne>
        <personne id="Larcenet">
            <nom>Larcenet</nom>
            <prenom>Manu</prenom>
        </personne>
        <personne id="JYFerri">
            <nom>Ferri</nom>
            <prenom>Jean-Yves</prenom>
        </personne>
        <personne id="Petillon">
            <nom>Pétillon</nom>
        </personne>
    </personnes>
    
    <collection>
        
        <!-- Retour au collège de Riad Sattouf -->
        
        <bd>
            <titre>Retour au collège</titre>
            <auteur ref="RSattouf" />
            <illustrateur ref="RSattouf" />
            <sortie>2005</sortie>
            <resume>
                Avec Retour au collège, Riad Sattouf a eu une grande idée de
                BD-reportage : investir une classe de troisième dans un collège huppé
                de Paris. Se présentant comme un écrivain artiste-peintre (ça fait
                toujours mieux que dessinateur BD !) envoyé par le ministère de
                l'éducation nationale, Sattouf arrive à rejoindre pour quinze jours
                une classe de troisième au tempérament explosif. Avec ce séjour, il
                poursuit ses vieux démons, issus de la pire période de la jeunesse :
                la préadolescence. « Les noms et physionomies des personnages ont été
                modifiés. Par contre, les situations et les propos rapportés sont
                absolument véridiques », peut-on lire dans les premières pages de
                l'ouvrage. Vu la façon dont Sattouf a croqué les différents profils de
                la classe, les élèves de troisième C, malgré les changements de prénom
                et de physionomie, n'auront sans doute aucun mal à se reconnaître.
            </resume>
        </bd>
        
        <!-- Lanfeust -->
        
        <serie>
            <titreserie>Lanfeust de Troy</titreserie>
            
            <bd numero="1" illustration="lanfeustdetroy1.png">
                <titre>L'ivoire du Magohamoth</titre>
                <auteur ref="AScotch" />
                <illustrateur ref="DTarquin" />
                <sortie>1994-10</sortie>
                <resume>
                    Troy est  un monde  fantastique où toute  personne possède  un pouvoir
                    magique  qui  est  plus  ou moins  utile...   Lanfeust,
                    forgeron de  son état découvre  qu'il a non  pas un seul  pouvoir mais
                    tous,  mais  seulement  lorsqu'il   est  en  contact  avec  un  ivoire
                    particulier.  Il décide alors, sur  le conseil du sage de son village,
                    de partir pour Eckmül afin de rencontrer le grand conseil...
                </resume>
            </bd>
            
            <bd numero="2">
                <titre>Thanos l'incongru</titre>
                <auteur ref="AScotch" />
                <illustrateur ref="DTarquin" />
                <sortie>1995-08</sortie>
                <resume>
                    On retrouve  notre fine  équipe dans la  capitale de Troy,  Eckmül, où
                    elle apprend que Lanfeust  n'est pas le seul à posséder
                    ce   pouvoir   absolu.    Eh   !   oui  le   méchant   de   l'histoire
                    (Thanos)  a lui  aussi cette  capacité.  Mais  ces deux
                    personnages ne  peuvent utiliser le  pouvoir absolu que s'ils  sont en
                    contact avec de l'ivoire du Magohamoth (monstre légendaire et mythique
                    source du pouvoir sur Troy).  Et vous pensez bien que cet ivoire ne se
                    trouve pas dans  toutes les bonnes épiceries.  C'est  pourquoi il leur
                    faudra récupérer l'épée d'un prince car son pommeau est fait en ivoire
                    du Magohamot
                </resume>
            </bd>
            
        </serie>
        
        
        
        
        <!-- Le retour à la terre de Larcenet -->
        
        <serie>
            <titreserie>Le retour à la terre</titreserie>
            <bd numero="1">
                <titre>La vraie vie</titre>
                <auteur ref="JYFerri" />
                <illustrateur ref="Larcenet" />
                <sortie>2002</sortie>
                <resume>
                    Mariette et Manu en avaient marre de la ville. Ils viennent de déménager
                    à la  campagne. L'air pur, les petits  oiseaux, les champs à  perte de vue et  tout ça...le bonheur,
                    quoi ? Pas  vraiment !  C'est qu'il n'est pas  évident pour deux citadins accoutumés  au bruit, à la
                    promiscuité des transports en commun ou des embouteillages, et à la proximité des commerces et lieux
                    de délassement, de se désintoxiquer de tout cela.
                </resume>
            </bd>
            
            <bd numero="2">
                <titre>Les projets</titre>
                <auteur ref="JYFerri" />
                <illustrateur ref="Larcenet" />
                <sortie>2003</sortie>
                <resume>
                </resume>
            </bd>
            
            <bd numero="3">
                <titre>Le vaste monde</titre>
                <auteur ref="JYFerri" />
                <illustrateur ref="Larcenet" />
                <sortie>2004</sortie>
                <resume>
                </resume>
            </bd>
            
        </serie>
        
        
        <!-- L'enquête corse de Pétillon -->
        
        <bd>
            <titre>L'enquête corse</titre>
            <auteur ref="Petillon" />
            <illustrateur ref="Petillon" />
            <sortie>2001</sortie>
            <resume>
                Une enquête  du détective  Jack Palmer en  Corse ? Explosive,  forcément.  On
                peut même dire que  Palmer est en plein boum. Trench-coat trop  grand, chapeau mou et regard
                ahuri, il tente  désespérément de prendre langue avec  un certain Ange Leoni.
                Pas facile.  D'ailleurs, un des cafés de l'histoire  s'appelle « café motus », et un autre «
                café  omerta ».  Tout est  dit -  enfin,  façon de  parler. Quand  on lit  Pétillon, il  est
                difficile de respecter la loi du silence : on a plutôt tendance à hurler de rire...
            </resume>
        </bd>
        
        
    </collection>
    
</bdtheque>